疑犯警署羈留室內上吊亡 化驗師蘇文浩 推斷對方從毛氈撕下布條

化驗師蘇文浩(戴國輝攝)(蘋果日報)

風化案疑犯前年在北角警署羈留室上吊亡，死因聆訊今踏入第3日，化驗師供稱當時囚倉不混亂、沒有打鬥的痕跡，室內發現一條被撕毀的毛氈，死者指甲樣本亦找到與毛氈相同的纖維，推論疑犯撕扯毛氈，將扯下來的布條用作上吊，法醫則推斷死者死因是吊頸致死。死因庭已傳召所有證人作供，裁判官押後至本周五總結案情。

衞生署法醫科林衞國高級醫生為死者林繼偉（44歲）驗屍，林指死者體重84公斤，身高1.82米，頸部有被繩勒過的痕跡、面部充血、肺亦充血及水腫，有窒息跡象，推斷死者的死因是吊頸致死。林強調只要人的頸部血管受壓，血液不能從腦流至心臟或心臟流至腦部，只需半分鐘該人便會暈倒，3、4分鐘可致命。

裁判官指死者口、鼻外有血，林醫生認為有關情況正常，他指死者頸部受壓令頭充血，故血從死者口及鼻流出，死者亦「肺充血很犀利」，令血液沿著呼吸道向外流。

死因裁判官指死者被發現時是半跪著的，林醫生解釋只需要比頭部多一點的重量便足可令死者死亡，以往試過有人坐著或躺著上吊斃命。

政府化驗所化驗師蘇文浩表示，他事後檢取一條被撕的毛氈、死者用以上吊的布條及死者手指甲樣本化驗，他發現死者指甲有毛氈纖維，羈留室內不混亂，沒有打鬥過的跡像，蘇推論死者撕下部份毛氈，將撕下的布條纏頸，布條另一端連接羈留室鐵閘的鐵絲網上吊。蘇又表示，他嘗試在毛氈完整無缺時用力撕它但不成功，當剪開一缺口，便「成條好易撕」。

【案件編號：CCDI430/16】

記者：戴國輝